---
layout: page
publishDate: 2019-11-29 00:01:00
summary: "\u0417\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u0435\u043D\u043E \u0432\u0438\u043F\
  \u0443\u0441\u043A \u043F\u043E\u043D\u0430\u0434 120 \u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\
  \u0438\u0445 \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0430\u043C \u0442\u0430 \u0434\u0435\
  \u0441\u044F\u0442\u043A\u0456\u0432 \u0431\u0456\u0431\u043B\u0456\u043E\u0442\u0435\
  \u043A \u0442\u0430 \u0434\u043E\u0434\u0430\u0442\u043A\u0456\u0432, \u044F\u043A\
  \u0456 \u0454 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u043E\u044E \u043A\u043E\u043C\
  \u043F\u043B\u0435\u043A\u0441\u0443 \u0432\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u0456\u0432\
  \ KDE."
title: "\u0412\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A 19.12 RC"
type: announcement
---
29 листопада 2019 року. Здійснено випуск понад 120 окремих програм та десятків бібліотек та додатків, які є частиною комплексу випусків KDE.

Сьогодні випущено початкові коди тестової версії програм. Це означає, що ми вже не додаватимемо до них нові можливості, але новим версіям усе ще потрібне певне тестування, перш ніж вони стануть остаточними версіями випуску.

Пакувальники дистрибутивів та пакунків для крамниць програмного забезпечення мають оновити канали отримання даних з метою діагностики можливих проблем.

* Ознайомитися із даними щодо архівів з кодом та списком відомих проблем можна за допомогою [сторінки нотаток щодо випуску 9.12](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes).

* [Сторінка вікі з посиланнями на пакунки](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)

* [Сторінка відомостей щодо початкових кодів випуску 19.12  RC](https://kde.org/info/applications-19.11.90)

## Контакти для преси

Щоб дізнатися більше, надішліть нам повідомлення електронною поштою:
[press@kde.org](mailto:press@kde.org).